quiz_data = [
    {
        'question': 'Что такое Python?',
        'options': ['Язык программирования', 'Тип данных', 'Музыкальный инструмент', 'Змея на английском'],
        'correct_option': 0,
    },
    {
        'question': 'Какой тип данных используется для хранения целых чисел?',
        'options': ['int', 'float', 'str', 'natural'],
        'correct_option': 0,
    },
    {
        'question': 'Какой тип данных используется для хранения последовательности символов в Python?',
        'options': ['str', 'list', 'tuple', 'dict'],
        'correct_option': 0,
    },
    {
        'question': 'Какой оператор используется для "не равно" в Python?',
        'options': ['==', '!=', '<=', '=>'],
        'correct_option': 1,
    },
    {
        'question': 'Какой оператор используется для вычисления остатка от деления в Python?',
        'options': ['-', '**', '//', '+', '%'],
        'correct_option': 4,
    },
    {
        'question': 'Каков результат выражения "True and False" в Python?',
        'options': ['True', 'False', 'Error', 'None'],
        'correct_option': 1,
    },
    {
        'question': 'Для чего в Python используются блоки "try" и "except"?',
        'options': ['Для вывода текста на консоль', 'Для выполнения операций с файлами', 'Для обработки исключений или ошибок в коде', 'Для создания циклов'],
        'correct_option': 2,

    },
    {
        'question': 'Какое из следующих не является допустимым именем переменной в Python?',
        'options': ['my_variable', '2variable',  '_variable', 'variable_2'],
        'correct_option': 1,
    },
    {
        'question': 'Что такое декоратор в Python?',
        'options': ['Синтаксис для создания списков', 'Инструмент для перебора последовательностей', 'Тип класса Python', 'Функция, которая изменяет другую функцию'],
        'correct_option': 3,
    },
    {
        'question': 'Что представляет собой ключевое слово "self" в классе Python?',
        'options': ['Статический метод внутри класса', 'Глобальная переменная внутри класса', 'Экземпляр класса', 'Сам класс'],
        'correct_option': 2,
    },

]
